<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-02T15:53:07+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Santi Bello - Desarrollador de Software.</title><subtitle>Estudio e investigo acerca del desarrollo de Software.  Intento indagar en los fundamentos más simples de la programación.</subtitle><entry><title type="html">Aprender a programar en 2023</title><link href="http://localhost:4000/2022/12/06/aprender-a-programar-en-2023.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aprender a programar en 2023" /><published>2022-12-06T00:00:00+01:00</published><updated>2022-12-06T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/12/06/aprender-a-programar-en-2023</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/12/06/aprender-a-programar-en-2023.html"><![CDATA[<h2 id="tabla-de-contenidos">Tabla de contenidos</h2>

<ol>
  <li>
    <p><a href="#1-introducción">Introducción</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#2-elige-un-lenguaje-de-programación">Elige un lenguaje de programación</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#3-familiarízate-con-los-conceptos-básicos">Familiarízate con los conceptos básicos</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#4-practica-escribiendo-código">Practica escribiendo código</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#5-encuentra-una-comunidad">Encuentra una comunidad</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#6-sigue-aprendiendo-y-mejorando-tus-habilidades">Sigue aprendiendo y mejorando tus habilidades</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#7-conclusión">Conclusión</a></p>
  </li>
</ol>

<h2 id="1-introducción">1. <a href="#tabla-de-contenidos">Introducción</a></h2>
<p>Aprender a programar puede parecer muy lioso con los miles de lenguajes, frameworks y tipos de aplicaciones que existen. Pero los fundamentos de la programación son siempre los mismos.</p>

<p>Cada persona puede aprender a programar de diferentes maneras, vamos a repasar qué opciones tenemos y personalmente cuál ha sido mi propio camino.</p>

<h2 id="2-elige-un-lenguaje-de-programación">2. <a href="#tabla-de-contenidos">Elige un lenguaje de programación</a></h2>
<p>Elije un lenguaje de programación para aprender. Algunas opciones populares son Python, Java, C++ y JavaScript.</p>

<h2 id="3-familiarízate-con-los-conceptos-básicos">3. <a href="#tabla-de-contenidos">Familiarízate con los conceptos básicos</a></h2>
<p>Familiarízate con los conceptos básicos del lenguaje de programación elegido.</p>

<p>Puedes hacerlo leyendo tutoriales y documentación, o tomando un curso en línea. Khan Academy y FreeCodeCamp ofrecen tutoriales y cursos gratuitos sobre una variedad de lenguajes de programación.</p>

<h2 id="4-practica-escribiendo-código">4. <a href="#tabla-de-contenidos">Practica escribiendo código</a></h2>
<p>Practica escribiendo código. La mejor forma de aprender programación es escribiendo código y trabajando en pequeños proyectos.</p>

<p>Esto te ayudará a adquirir experiencia práctica y mejorar sus habilidades. Khan Academy y FreeCodeCamp también ofrecen ejercicios y proyectos para ayudarle a practicar.</p>

<h2 id="5-encuentra-una-comunidad">5. <a href="#tabla-de-contenidos">Encuentra una comunidad</a></h2>
<p>Encuentra una comunidad de otros estudiantes y programadores experimentados.</p>

<p>Los foros y comunidades en línea, como Stack Overflow y Reddit, pueden ser recursos valiosos para obtener comentarios, encontrar inspiración y mantenerse motivado.</p>

<h2 id="6-sigue-aprendiendo-y-mejorando-tus-habilidades">6. <a href="#tabla-de-contenidos">Sigue aprendiendo y mejorando tus habilidades</a></h2>
<p>Continua aprendiendo y ampliando sus habilidades.</p>

<p>Para mantenerse al día y mejorar sus habilidades, es importante continuar aprendiendo y practicando regularmente.</p>

<h2 id="7-conclusión">7. <a href="#tabla-de-contenidos">Conclusión</a></h2>
<p>Aprender a programar puede parecer desalentador debido a la cantidad de lenguajes y opciones disponibles, pero los fundamentos de la programación son siempre los mismos.</p>

<p>Alguien puede aprender a programar siguiendo los pasos básicos de elegir un lenguaje, familiarizarse con los conceptos básicos, practicar escribiendo código y encontrar una comunidad de programadores.</p>

<p>Y para acabar, es importante continuar aprendiendo y mejorando tus habilidades para mantenerte al día en el mundo de la programación.</p>

<p>Mucha suerte!.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Tabla de contenidos]]></summary></entry><entry><title type="html">Cómo instalar y usar Xdebug para depurar en Visual Studio Code</title><link href="http://localhost:4000/2022/12/05/instalar-y-debugear-en-visual-studio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo instalar y usar Xdebug para depurar en Visual Studio Code" /><published>2022-12-05T21:00:00+01:00</published><updated>2022-12-05T21:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/12/05/instalar-y-debugear-en-visual-studio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/12/05/instalar-y-debugear-en-visual-studio.html"><![CDATA[<h2 id="tabla-de-contenidos">Tabla de contenidos</h2>

<ol>
  <li>
    <p><a href="#1-introducción">Introducción</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#2-instala-la-extensión-xdebug-para-visual-studio-code">Instala la extensión Xdebug para Visual Studio Code</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#3-instala-xdebug-en-tu-servidor-php">Instala Xdebug en tu servidor PHP</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#4-configura-xdebug-en-tu-archivo-phpini">Configura Xdebug en tu archivo php.ini</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#5-reinicia-tu-servidor-php">Reinicia tu servidor PHP</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#6-crea-una-nueva-configuración-de-lanzamiento-para-xdebug">Crea una nueva configuración de lanzamiento para Xdebug</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#7-establece-un-punto-de-interrupción-en-tu-código-php">Establece un punto de interrupción en tu código PHP</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#8-inicia-el-depurador">Inicia el depurador</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#9-activa-el-punto-de-interrupción">Activa el punto de interrupción</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#10-utiliza-los-controles-del-depurador">Utiliza los controles del depurador</a></p>
  </li>
</ol>

<h2 id="1-introducción">1. <a href="#tabla-de-contenidos">Introducción</a></h2>

<p>Xdebug es una poderosa extensión de PHP que proporciona capacidades de depuración y perfilado para aplicaciones PHP. En este tutorial, aprenderemos cómo instalar y usar Xdebug para depurar código PHP en Visual Studio Code.</p>

<h2 id="2-instala-la-extensión-xdebug-para-visual-studio-code">2. <a href="#tabla-de-contenidos">Instala la extensión Xdebug para Visual Studio Code</a></h2>

<p>Para usar Xdebug para depurar en Visual Studio Code, primero deberas instalar la extensión Xdebug. Para hacerlo, abre Visual Studio Code y ve a la pestaña Extensiones (Ctrl+Shift+X). En el cuadro de búsqueda, escribe “Xdebug” e instala la extensión “PHP Debug” de Felix Becker.</p>

<h2 id="3-instala-xdebug-en-tu-servidor-php">3. <a href="#tabla-de-contenidos">Instala Xdebug en tu servidor PHP</a></h2>

<p>A continuación, deberas instalar Xdebug en su servidor PHP. Este proceso variará según su entorno de servidor, pero en la mayoría de los casos, puedes utilizar el siguiente comando para instalar Xdebug:</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>pecl install xdebug
</code></pre></div></div>

<h2 id="4-configura-xdebug-en-tu-archivo-phpini">4. <a href="#tabla-de-contenidos">Configura Xdebug en tu archivo php.ini</a></h2>

<p>Después de instalar Xdebug en su servidor, deberas configurarlo editando su archivo php.ini. Este archivo suele estar ubicado en el directorio php en su servidor. Agregua las siguientes líneas a su archivo php.ini para habilitar Xdebug:</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>zend_extension=xdebug.so
xdebug.remote_enable=1
xdebug.remote_host=localhost
xdebug.remote_port=9000
</code></pre></div></div>

<h2 id="5-reinicia-tu-servidor-php">5. <a href="#tabla-de-contenidos">Reinicia tu servidor PHP</a></h2>

<p>Después de configurar Xdebug, deberas reiniciar su servidor PHP para aplicar los cambios. Esto habilitará Xdebug y lo hará disponible para su uso.</p>

<h2 id="6-crea-una-nueva-configuración-de-lanzamiento-para-xdebug">6. <a href="#tabla-de-contenidos">Crea una nueva configuración de lanzamiento para Xdebug</a></h2>

<p>Ahora que Xdebug está instalado y configurado, puedes comenzar a usarlo para depurar su código PHP. Para hacerlo, abre el proyecto que desea depurar en Visual Studio Code y crea una nueva configuración de lanzamiento para Xdebug. Para hacerlo, abre la pestaña Depurar (Ctrl+Shift+D) y haz clic en el icono de engranaje para crear una nueva configuración de lanzamiento. Selecciona “PHP” de la lista de opciones y, a continuación, agregua las siguientes lineas a su configuración de lanzamiento</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>"serverSourceRoot": 
    "/ruta/hacia/tu/directorio",
"localSourceRoot": 
    "${workspaceRoot}",
</code></pre></div></div>

<h2 id="7-establece-un-punto-de-interrupción-en-tu-código-php">7. <a href="#tabla-de-contenidos">Establece un punto de interrupción en tu código PHP</a></h2>

<p>A continuación, establece un punto de interrupción en su código PHP haciendo clic en el lado izquierdo del número de línea donde desea detener la ejecución. Esto le indicará al depurador que detenga la ejecución en ese punto, lo que te permitirá inspeccionar el estado de su código y variables.</p>

<h2 id="8-inicia-el-depurador">8. <a href="#tabla-de-contenidos">Inicia el depurador</a></h2>

<p>Para iniciar el depurador, haz clic en el botón “Iniciar depuración” en la pestaña Depurar. Esto iniciará su servidor PHP y conectará Xdebug a Visual Studio Code.</p>

<h2 id="9-activa-el-punto-de-interrupción">9. <a href="#tabla-de-contenidos">Activa el punto de interrupción</a></h2>

<p>Ahora que el depurador está en ejecución, abre tu proyecto PHP en un navegador web y vaya a la página donde desea comenzar a depurar. Esto activará el punto de interrupción que estableció en el paso 6 y el depurador detendrá la ejecución en ese punto.</p>

<h2 id="10-utiliza-los-controles-del-depurador">10. <a href="#tabla-de-contenidos">Utiliza los controles del depurador</a></h2>

<p>En este punto, puedes utilizar los controles del depurador en Visual Studio Code para avanzar paso a paso en su código y examinar el estado de sus variables. También puedes usar la consola del depurador para evaluar expresiones y ejecutar comandos en tiempo de ejecución.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Tabla de contenidos]]></summary></entry><entry><title type="html">Comprendiendo el patrón Model-View-Controller (MVC) con una analogía de Pokedex</title><link href="http://localhost:4000/2022/11/28/mvc-modelo-vista-controlador.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comprendiendo el patrón Model-View-Controller (MVC) con una analogía de Pokedex" /><published>2022-11-28T01:19:50+01:00</published><updated>2022-11-28T01:19:50+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/11/28/mvc-modelo-vista-controlador</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/11/28/mvc-modelo-vista-controlador.html"><![CDATA[<h2 id="tabla-de-contenidos">Tabla de contenidos</h2>

<ol>
  <li>
    <p><a href="#1-introducción">Introducción</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#2-qué-es-el-patrón-mvc">¿Qué es el patrón MVC?</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#3-cómo-funciona-el-patrón-mvc-en-una-pokedex">¿Cómo funciona el patrón MVC en una pokedex?</a></p>
  </li>
  <li>
    <p><a href="#4-conclusión">Conclusión</a></p>
  </li>
</ol>

<h2 id="1-introducción">1. <a href="#tabla-de-contenidos">Introducción</a></h2>

<p>Si eres desarrollador, es probable que hayas oído hablar del patrón Model-View-Controller (MVC). ¿Pero qué es exactamente, y cómo se puede usar para construir aplicaciones eficientes y fáciles de usar? En este artículo, exploraremos el patrón MVC utilizando un ejemplo familiar: una pokedex.</p>

<h2 id="2-qué-es-el-patrón-mvc">2. <a href="#tabla-de-contenidos">¿Qué es el patrón MVC?</a></h2>

<p>El patrón MVC es un patrón de diseño de software que separa una aplicación en tres componentes principales: el modelo, la vista y el controlador. Estos componentes están diseñados para trabajar juntos para crear una aplicación amigable y eficiente.</p>

<p>El modelo representa los datos almacenados en la aplicación. En el caso de una pokedex, el modelo contendría información sobre cada Pokémon, como su nombre, tipo y habilidades.</p>

<p>La vista es la interfaz de usuario de la aplicación. En una pokedex, la vista serían las pantallas, botones e imágenes que el usuario ve y con las que interactúa.</p>

<p>El controlador actúa como el enlace entre el modelo y la vista. Gestiona el flujo de datos entre los dos y maneja la entrada del usuario para actualizar el modelo y la vista según sea necesario.</p>

<h2 id="3-cómo-funciona-el-patrón-mvc-en-una-pokedex">3. <a href="#tabla-de-contenidos">¿Cómo funciona el patrón MVC en una pokedex?</a></h2>

<p>Para entender cómo funciona el patrón MVC en una pokedex, consideremos un ejemplo. Cuando un usuario abre el pokedex, ve una lista de Pokémon en la pantalla. Esta lista es generada por el controlador, que recupera los datos relevantes del modelo y los utiliza para actualizar la vista.</p>

<p>Ahora, digamos que el usuario selecciona un Pokémon de la lista. El controlador recibe la entrada del usuario y recupera los detalles del Pokémon seleccionado del modelo. Luego, actualiza la vista con información sobre el Pokémon seleccionado, permitiendo al usuario ver sus detalles e interactuar con el pokedex de una manera significativa.</p>

<p>De esta manera, el patrón MVC ayuda a mantener el código organizado y modular. Diferentes partes de la aplicación pueden ser cambiadas o actualizadas de manera independiente, lo que facilita su desarrollo, mantenimiento y expansión.</p>

<h2 id="4-conclusión">4. <a href="#tabla-de-contenidos">Conclusión</a></h2>

<p>En conclusión, el patrón MVC es una forma útil de organizar los componentes de una aplicación. Al separar el modelo, la vista y el controlador, el patrón MVC facilita el desarrollo, el mantenimiento y la expansión de aplicaciones amigables y eficientes.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Tabla de contenidos]]></summary></entry></feed>